<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Coderdojo on CoderDojo Tsuruoka</title>
    <link>http://localhost:1313/coderdojo/</link>
    <description>Recent content in Coderdojo on CoderDojo Tsuruoka</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/coderdojo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>よくある質問</title>
      <link>http://localhost:1313/coderdojo/faq/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/coderdojo/faq/</guid>
      <description>定期開催しているCoderDojoに関してよくある質問をまとめました。&#xA;1. CoderDojoでは何を教えてくれますか？ CoderDojoは塾や教室ではないので、特定のカリキュラムに従ってプログラミングを教えるといったことはしません。&#xA;ニンジャたちの自主性・自立性を重んじているので、本人がやりたいことを決めて取り組んでいただき、&#xA;わからないことは一緒に調べたり、考えたりする姿勢でチャレンジをサポートします。&#xA;特に初回は何をやったらいいかわからないといったニンジャもいますが、&#xA;メンターとの会話を通して興味がありそうな部分を一緒に考え、メンターからいくつか提案します。&#xA;実際に取り組んでみて、次回継続して取り組むか、周りの様子を見て取り組むものを変えるなど検討いただければと思います。&#xA;2. 誰でも参加できますか？ 小学1年生から高校3年生を対象に行っており、これ以外の参加資格はありません。&#xA;なお、小学生は保護者の方の同伴をお願いしています。&#xA;同伴をお願いしていることもあり、未就学児の方の来場もOKです。&#xA;未就学児の方も扱えるようなものも用意しています。&#xA;3. パソコンを持っていませんが、参加できますか？ 可能な限り、継続的に取り組んでいただけるよう、パソコンの持参を推奨していますが、&#xA;道場でお貸しできるパソコンもあります。&#xA;（数に限りがあり、参加申し込み時に申し出いただいています。）&#xA;学校から貸与されているパソコンやタブレットなどでもできることがありますので、&#xA;ご持参いただくことをお勧めしています。&#xA;4. どのように参加申し込みすればよいですか？ 参加申し込みは開催案内を掲載しているconnpassで受付しています。&#xA;申込にはconnpassへのユーザ登録が必要です。&#xA;開催案内にユーザ登録を含めた申し込み方法を明記していますので、ご参照ください。&#xA;ご兄弟で参加される場合は、申し込みの際に連名で記載いただく形でも問題ありません。&#xA;(可能であればconnpassのユーザを分けていただき、それぞれ登録いただけるとありがたいです。)&#xA;5. ニンジャにはなんですか？ ニンジャとは、小1〜高3までの道場に参加する人を指します。&#xA;CoderDojoでは、すべての道場共通での参加者を以下のような呼び方で呼んでいます。&#xA;Ninja(ニンジャ): 道場への参加する人 Mentor(メンター): Ninjaをサポートする人 Youth Mentor(ユースメンター): CoderDojoにNinjaとして参加経験を持ち、Mentorと共に同世代のNinjaをサポートする人 Volunteer(ボランティア): 道場の運営に協力する人(保護者の方々も含む) 6. 道場はどんな進め方をしていますか？ 概ね以下のタイムテーブルで進めています。&#xA;時間(目安) アジェンダ 何をやる？ 9:30 開場・受付開始 受付、名札作成、パソコンの準備 10:00〜10:10 開会・自己紹介タイム CoderDojoの説明、ニンジャたちの自己紹介 10:10〜10:20 今日取り組むことを決める やることに迷っているニンジャはメンターに相談 10:20〜11:30 アクティビティ それぞれが決めた取り組むことにチャレンジ 11:30〜11:40 振り返りタイム 今日やったことをシートにまとめる 11:40〜12:00 振り返り発表・閉会 各自振り返りを発表しみんなに共有。講評など 7. メンターにはどんな人がいますか？ CoderDojo Tsuruokaのメンターは、現役のITエンジニアとしてIT関連の仕事をされている方だけでなく、</description>
    </item>
    <item>
      <title>無料のプログラミング道場「CoderDojo Tsuruoka」 (毎月開催)</title>
      <link>http://localhost:1313/coderdojo/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/coderdojo/about/</guid>
      <description>&#xA;CoderDojo Tsuruoka とは 無償でプログラミング道場を提供している、地域ボランティアメンバーによって運営する非営利のプログラミングクラブです。&#xA;主に小学1年生～高校3年生を対象としており、参加者にプログラミングを通してやりたい事を実現していただきます。 教材をただ進めるのではなく、参加者自身のやりたいことをサポートするものです。 何がしたいかわからないという参加者には、一緒に何をするかを考えるところからサポートします。 参加資格 対象: 7歳(小学1年生)～17歳(高校3年生)のプログラミングに興味・関心を持っている人（CoderDojoでは「Ninja(ニンジャ)」と呼びます） 小学生が参加する場合は、保護者の方より申し込みいただき、イベント中ご同席いただきますようお願いします。 上記対象となっていない未就学児の同伴も可能です。（同伴される場合は、お申し込みフォームでお知らせください。） 当日体調不良の場合は、来場をお控えください。 持ち物 Wifi接続可能なノートパソコン 貸出PCは数に限りがあります。事前にお問い合わせください。 取り組む内容によってはタブレットも使用可能です。不明な場合はお問い合わせください。 CoderDojoでサポートしていることの例 Scratch(子ども向けプログラミング環境) Hour of Codeなどプログラミング学習サイトを使ったプログラミング PythonやRuby、Javaなどを用いたテキストプログラミング micro:bitやRaspberry Piを用いて実際にプログラムを実行させる Webページ(ホームページ)作成 Minecraft (Minecraft Education) 申し込み方法 connpassの申し込みページからお申し込みください。&#xA;https://coderdojo-tsuruoka.connpass.com/&#xA;参考リンク CoderDojo Tsuruokaの活動を知りたい方はこちら Facebook: https://facebook.com/coderdojo.tsuruoka&#xA;Instagram: https://instagram.com/coderdojo_tsuruoka&#xA;CoderDojo Japan: https://coderdojo.jp&#xA;世界の道場やCoderDojo本部の活動を知りたい方はこちら CoderDojo Foundation: https://coderdojo.com </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
